[集思廣益] 空氣差要點自救

1.口罩

2.減少室外活動

3.食藥

4.空氣清新機

5.閂窗

利伸 唔係香港

Reducing Personal Exposure to Particulate Air Pollution Improves Cardiovascular Health in Patients with Coronary Heart Disease

reducing personal exposure to urban airborne PM by means of a simple face mask is associated with a reduction in self-reported symptoms and improvements in objective measures of myocardial ischemia, blood pressure, and heart rate variability in patients with coronary heart disease.

Reducing personal exposure to PM air pollution has the potential to reduce the incidence of cardiovascular events in patients with coronary heart disease living and working in industrialized or urban environments.

[Air pollution and health - counselling options for physicians].

Studies done in China confirm that the use of face masks in extremely polluted cities can reduce exposure, resulting in lower inflammatory and cardiovascular responses.

A diet rich in antioxidants appears to also reduce some of the oxidative and inflammatory effects of air pollution and treatments such as leucotrien receptor antagonists or statins pay interfere with some of the adverse effects of pollution. However, the benefits, if any, are unlikely to be large.

Cardiopulmonary benefits of reducing indoor particles of outdoor origin: a randomized, double-blind crossover trial of air purifiers.

All rooms used the same qualified air purifiers (model FAP04, 3M Filtrete), with the only difference being removal of the filter gauze in the sham purifiers.

air purification resulted in a 57% reduction in PM2.5 concentration from 96.2 to 41.3 μg/m3 within hours of operation. Air purification was significantly associated with decreases in geometric means of several circulating inflammatory and thrombogenic biomarkers, including 17.5% in monocyte chemoattractant protein-1, 68.1% in interleukin-1β, 32.8% in myeloperoxidase and 64.9% in soluble CD40 ligand. Further, systolic BP, diastolic BP, and FeNO were significantly decreased by 2.7%, 4.8%, and 17.0% in geometric mean, respectively. The impacts on lung function and vasoconstriction biomarkers were beneficial, but not statistically significant.

This intervention study demonstrated clear cardiopulmonary benefits of indoor air purification among young, healthy adults in a Chinese city with severe ambient particulate air pollution.

都係廢鳩事搵

搵人幫手翻譯
make 連登 great again

唔好意思阻阻大家
行過路過入黎睇下啦喂 繼指大後又一垃圾學店

（各位DSE雞唔該入一入黎）

Air pollution and public health: emerging hazards and improved understanding of risk

The latest estimate from the WHO reported that in 2012, approximately 3.7 million people died from outdoor urban and rural sources (WHO 2014).

The cause of deaths was broken down as follows: ischaemic heart disease (40 %), stroke (40 %); chronic obstructive pulmonary disease (COPD) (11 %), lung cancer (6 %) and acute lower respiratory infections in children (3 %).

These figures are based not only on a greater understanding of the diseases caused by poor air quality, but also more accurate exposure assessment that utilises sophisticated measurement and modelling technology.

吸毒氣冇人理

承上

Cardiopulmonary morbidity

...Evidence is now well-established and particularly strong for reduced lung function, heightened severity of symptoms in individuals with asthmatics, COPD and ischaemic heart disease which includes heart attacks....

More recent evidence to emerge has now linked long-term exposure to PM2.5 to atherosclerosis—a condition that underlies many cardiovascular diseases.

Emerging respiratory data now link long-term exposure to PM to childhood respiratory disease. ...and traffic exposure is associated with an increased risk of pneumonia in early childhood as well as some evidence for an association with otitis media....

New health outcomes

We now have evidence linking long-term exposure to PM2.5 with adverse birth outcomes, whilst emerging data suggest possible effects of long-term PM2.5 exposure on diabetes, neurodevelopment, cognitive function. The number of studies linking maternal exposure to air pollutants, including particulates, during pregnancy to various birth outcomes is steadily increasing and is of particular interest owing to the crucial time span of biological development and as such, the potential to have long-term consequences on overall health.

因為英文 我又溫緊書好難每粒字translate, 得閒ge幫幫手啦

Harmful effects have been shown for low birth weight, small for gestational age and preterm birth (Ritz and Wilhelm 2008; Sapkota et al. 2012; Proietti et al. 2013)

Differential toxicity of PM

Epidemiological and toxicological research findings have shown that PM mass (PM2.5 and PM10) comprises fractions and sources with varying types and degrees of health effects (Kelly and Fussell 2012). The subject of relative toxicity represents one of the most challenging areas of environmental health research in that PM is not a single entity. It is a complex, heterogeneous mixture that can exist as solids or liquids. These particles vary not only in chemical composition, mass, size (few nanometres to tens of micrometres), number, shape and surface area, but also source, reactivity, solubility and reactivity.

... Current knowledge does not, however, allow individual characteristics or sources to be definitely identified as being closely related to specific health effects and likewise, no specific source, component or size category can be excluded as having no adverse effects (EPA 2009; WHO 2013a; HEI 2013a). Rather, the capability of PM to induce disease may be the result of multiple components acting on different physiological mechanisms....

That the deleterious effects of PM air pollution may extend to the brain have only recently been discovered and research in this area is currently limited and results inconclusive (Guxens and Sunyer 2012). For example, a study of women (68–79 years old) who lived for more than 20 years in the same residence showed a significant reduction in mild cognitive function (associated with a high risk of progression to Alzheimer’s Disease) in those who were 74 years old or younger and lived within 50 m to the next busy road with a traffic density of more than 10,000 cars per day (Ranft et al. 2009). However, no effect in cognitive function was found for PM10 concentrations.

認真post 冇人理

毒霧會對大腦造成影響
唔怪得連登多左咁多弱智😂

係睇邊隻source
//However, no effect in cognitive function was found for PM10 concentrations.//

搵人幫手翻譯

我都係放棄, 係咁

之前唔係有PO教買口罩

留名